【應否表態】大J呼籲YouTuber為不公義發聲 「公眾人物更應發揮影響力」

不少網民都留言到YouTuber 「JASON(大J) 」近日相當落力參與抗爭和發聲。大J在YouTube一條片多數過10萬view，不過也有評論指他的觀眾比較年輕，甚至會嘲笑他是小學雞YouTuber。為甚麼會突然談政治？這次我們訪問大J，他就覺得正正因為觀眾年紀輕，更應該發揮自己的影響力，將自己認為對的理念告訴他們。

大J坦言，自己向來的拍片方針都是娛人娛己，主要是想大家睇得開心，自己拍得開心。「拍打機片，最多人哋會話你打得渣；但講政治不同，會有兩方辯論，之前真係唔會講太多。」但自從6月起的《逃犯條例》風波，他意識到每一個香港人都應該關注此事，開始想傳達自己的想法給觀眾。

自由社會，咪撚迫人

近期發生所有的事情，再加上7月21日元朗發生的無差別打人事件，作為一個網絡人，尤其是當你知道你的觀眾心智未必成熟，是一些小朋友年輕人，就覺得更應該將一些對的事情灌輸給他們。」大J從來不介意觀眾年紀小，笑言「有咁多時間睇片都係學生嚟」。後生仔大都不喜歡聽父母、老師和長輩的教導，反而歌手、明星或者朋友的說話較易聽入耳，他覺得YouTuber和觀眾比較像朋輩的關係，跟他們講道理，他們會聽。

7月21日晚，他看新聞看到凌晨5時，隔天在Facebook上出post呼籲其他YouTuber發聲，指「作爲一個有知名度嘅人，雖然並不一定要為各大事件表態，但經過政府一再無視民意，市民喪生，警方選擇性執法... 同埋尋晚嘅元朗恐怖襲擊事件，你仲可以保持中立？你仲可以唔利用自己嘅影響力，去做啲嘢？！」甚至說：「如果有解約金要畀嘅，我幫你畀！」

大J指當時看到元朗恐襲，心情很激動，也直言自己經常講錯嘢，但冷靜下來也覺得沒有說錯。「希望大家不要覺得我逼人發聲，我只係想大家唔好怕去發聲，想發聲但有各種困難的話，其實大家可互相幫忙。」近日也有不少公眾人士表態，也有一些反對人士會疾呼「公眾人物唔應該亂講嘢！」、「唔好教壞細路！」。大J反而想問：「為甚麼公眾人物不應該有立場？」

可能他們會說公眾人物很容易影響其他人，很易灌輸一些思想給其他人。而我就覺得：正因為我們可以影響其他人，更應該將認為對的事灌輸給其他人，更應該有立場。」大J對現在的局勢也不知怎樣「收科」，不知在YouTube拍支持抗爭的影片會不會令年輕觀眾更加激進，不知道自己的決定對不對……但在這個緊要關頭，「做了後悔，好過不做將來才後悔」：「如果我今天做的事情是對的，而我沒有做到，到了1年後、2年後，如果社會變成我們最怕見到的情況，可能我到時會更後悔，為甚麼當時不用自己小小的影響力，去說一些、做一些事情？」

談到表態，今時今日最多人關心的是飯碗問題，對YouTuber來說，支持抗爭會否影響收入和工作機會？「一定有影響的，尤其是我做很多遊戲類型影片，大家看YouTube看到很多廣告，看片之前播的廣告，很多都是國內遊戲生產商製作的手機遊戲。」大J指是有可能換來一些主打本土的公司支持，但以金錢衡量，損失的一定比得到多，在他看來「抽政治水」賺錢是不可能的。「我好鍾意錢，但我又唔需要發達住半山，未影響到擔心開不到飯，我會在能力範圍之內繼續做。」

現時，支持他表態的人佔絕大部份，只有少量謾罵的聲音。不過大J表示，就算follower會下降也是一件好事，可以分清同路人，哪些才是長期觀眾：「我每一次做表態的時候，追隨者都會有升、有跌。我個人認為是一個好的機會，我會叫做換血，如果你和我的想法是不同路的，也無謂浪費時間聽我說話或看我的影片。」

Haters會說他是小學雞YouTuber，大J也認自己「唔好夾」，不愛social，到現在仍堅持自己一人拍片、剪片。身邊不少之前不喜歡他的朋友，在最近也表示世紀大和解，齊齊畀like畀大J，不單是因為他身體力行支持抗爭，更因為他令我們知道：這個世界需要有小學雞YouTuber向年輕人宣揚公義，令人醒覺自己看輕YouTuber是多麼膚淺。大J可以在YouTube拍抗爭片，你也可以在家中和爸爸媽媽一起關掉大台電視，看其他媒體直播。在香港最黑暗的時候，每個香港人仍能在自己各自的位置發揮影響力，齊上齊落，一起加油。

記者：司徒港燊
攝影：徐振國
編輯：鄒仲安

respect

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

721宣言

[長文] 時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

警察戰線:

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:
警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:

攬炒巴團隊

Link:
Facebook:

Twitter:

Instagram:

YouTube:
[/quote]

向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

思想革命戰線:

平民遊戲工作室出條政治片十分值得思考

劉細良 香港內戰

梁天琦 本土自治勇武抗爭嘅理由

梁天琦 革命

罷工罷課戰線

［要人］全 港 罷 工 點 解 咁 少 人 響 應 ？

各位公務員，罷工啦，post張證同memo無用架

致所有高級公務員， 請立即帶頭罷工表示抗議

[文宣有圖] 729全港大罷工

港鐵戰線:

全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

[gold]
[size=6]其他紀律部隊戰線:

拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

近期活動：

歡迎轉發及引用推Post

迫邊個？